台灣漢光36號三軍聯合反登陸實彈操演今登場

三軍聯合反登陸實彈操演今登場 蔡英文視導驗證戰力

國軍年度重要演訓「漢光36號」演習今（16日）上午在台中甲南海灘執行「三軍聯合反登陸作實彈操演」，首度以剛編成的「聯合兵種營」，對抗中共自2016年編成的「合成旅」。陸軍將領強調，此次漢光36號演習的各式武力增援，皆是由聯兵營自行申請空軍、海軍及陸航的火力支援，較過去需透過層層申請，最快也需要22分鐘，但現在僅需過去的一半，可大幅縮短火力增援，提供即時的火力壓制。

國軍第五作戰區所實施的「三軍聯合反登陸作戰實彈操演」，是由總統蔡英文親自視導，全程依據「戰力防護、濱海決勝、灘岸殲敵」整體防衛作戰構想，採「實兵、局部實彈」及「異地同時」方式，在台中港、清泉崗基地及甲南海灘實施，旨在驗收部隊平時訓練成效與體防衛作戰能力。

值得注意的是，有别於去年漢光35號演習的戰備道起降與CM-34首登場等亮點，今年的操演焦點主要為聯合兵種營的戰力驗證，除展現新編聯合兵種營指管監偵、兵火力運用（聯戰混合編制）及獨立作戰能力之外，CM34 30機砲輪型戰鬥車、AH-64E阿帕契攻擊直升機及構改F-16V戰機等新編武器的戰鬥效能，也是此次演習驗證重點之一。

在操演內容部分，區分台中港「聯合反特攻」、清泉崗機場「聯合反空降」及甲南海灘「三軍聯合反登陸實彈操演」等三大部分。「反特攻作戰」操演區分敵海上滲透特攻突擊、地空先制攻擊及封港阻絕等課目，透過重要目標防護演練，肅清進犯敵軍。「反空（機）降作戰」則區分聯合防空作戰、基地防衛作戰及機場圍殲暨再戰整補等課目，透過實戰場景強化聯戰作為，同時提升指管效能，達成演習目的。

至於「聯合反登陸作戰」實彈操演之驗證重點則在於聯合兵種營指管監偵、兵力運用與火力打擊等項，期藉此提升三軍聯合打擊效能。

此外，本次結合「同心31號」演習，擴編動員步兵104旅步兵營及砲兵營參演，並整合民防團隊及動員公（民）營機構、物力徵用的全民總力，與常備部隊共同遂行實彈演練，以驗證作戰區全民防衛動員能量。這也是延續前3次「漢光演習」實施通信中繼、機場跑道搶修及海岸工事整備等民、物力動員演練等課目後，再次深入檢視全民防衛動員成效之具體作法。

第五作戰區表示，本次演習參演官兵共計8000餘人，動用陸軍各式空中、地面武器及空軍主力戰機等48項1100餘件裝備；各參演部隊均能驗證平日部隊戮力戰訓的成果，向國人同胞展現捍衛國家安全的決心。（王烱華／台北報導）

精準打擊 克敵制勝

漢光36號聯合反登陸 「聯兵營」驗證戰力

一掃覆艇意外陰霾 海軍陸戰隊完成漢光演習[影]
最新更新：2020/07/16 14:21

海軍陸戰隊16日在屏東加祿堂海岸以AAV7兩棲突擊車搶灘，官兵於操演中展現高昂戰鬥意志，完成漢光36號演習任務。（軍聞社提供）

（中央社記者游凱翔台北16日電）海軍陸戰隊在漢光演習前發生突擊艇翻覆意外，軍方取消突擊艇向岸登陸課目。事隔多日，海軍陸戰隊今天在屏東加祿堂海岸改以AAV7兩棲突擊車搶灘，圓滿完成漢光36號演習任務。

海軍陸戰隊步兵連3日在高雄左營桃子園海岸進行CRRC戰鬥突擊艇向岸登陸課目預演時，其中一艇遭湧浪衝擊翻覆，2名陸戰隊員宣告不治，海軍事後決定，漢光演習的聯合登陸作戰操演按計畫執行，但取消突擊艇向岸登陸課目，因此漢光演習期間，原本擔負第一波突擊舟波的突擊艇，任務改由AAV7兩棲突擊車擔負。

漢光36號實兵實彈演習今天進入第4天，軍事新聞通訊社報導，海軍陸戰隊今天在屏東加祿堂海灘進行「聯合登陸作戰操演」，操演由陸戰隊及海、空兵力編成聯合兩棲特遣部隊擔任攻擊軍，以AAV7兩棲突擊登陸車編成突擊舟波，在海、空軍支援掩護下，向目標區灘頭登陸，迅速控領海灘附近要點，建立灘頭陣地。

軍聞社報導指出，藉由此次操演，除了強化陸戰隊與海、空軍聯合作戰能力，提升軍種間指揮、管制的效能，更是驗證日前完成兩棲基地訓練的陸戰隊官兵的訓練成果。

報導指出，為了力求貼近戰場實況，操演也安排陸軍航空部隊及機步333旅，擔任反登陸部隊，參演官兵全力投入，展現高昂戰鬥意志，圓滿達成本次任務。（編輯：蘇龍麒）1090716

【7/16直播】總統校閱漢光演習｜三軍聯合反登陸作戰

漢光36號演習臺中港防反特攻操演 軍聞社提供

共匪怕怕了

台灣漢光36號實彈操演已經第四天了
共匪還沒時間公開譴責

美軍E-8C指揮機 3天內再度抵近偵察中國廣東

共匪都自顧不暇了 呵呵

大國崛起屁股，等著被第一島鏈打擊

他們才不敢出戰

土共只敢關門打自己人
天滅中共

唉
今日OH-58撞地又死兩個軍人
一月先死左一班指揮層
點撚解台灣啲訓練同maintain咁撚衰

OH-58直升機太老舊